<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="대기오염">
        <item>대기오염은 대기중에 인위적으로 배출된 오염물이 한가지 또는 그 이상 존재하여, 오염물질의 양, 농도 및 지속시간이 어떤 지역의 불특정 다수에게 불쾌감을 일으키거나 해당지역에 공중보건상 위해를 끼치고, 인간이나 동물, 식물 등의 활동에 해를 주어 생활과 재산을 향유할 정당한 권리를 방해받는 상태로 정의한다. (WHO의 정의)</item>
        <item>미세 먼지</item>
        <item>눈에 보이지 않을 정도로 입자가 작은 먼지이다. 아황산가스, 질소 산화물, 납, 오존, 일산화 탄소 등을 포함하는 대기오염 물질로 대기 중 장기간 떠다니는 입경 10μm 이하의 미세한 먼지이며, PM10이라고도 한다. 입자가 2.5μm 이하인 경우는 PM 2.5라고 쓰며 초미세먼지 또는 극미세먼지 라고도 부른다.</item>
        <item>지구 온난화</item>
        <item>지구 온난화란 대기중의 온실가스(수증기, 이산화탄소, 오존, 메탄 등)의 증가로 인하여 지구의 지표면 평균기온이 증가하는 것을 말한다.</item>
        <item>황사</item>
        <item>주로 봄철에 중국이나 몽골의 사막에 있는 모래와 먼지가 상승하여 편서풍을 타고 멀리 날아가 서서히 가라앉는 현상을 말한다.</item>
    </string-array>

    <string-array name="수질오염">
        <item>물이 천연적으로 가지고 있는 물리적, 화학적, 생물학 특성이 상호연관된 자연적, 인위적인 요인에 위하여 분화함으로써 물 이용상의 지장으로 초래하거나 환경의 변화를 야기하여 수중생물에 영향을주는 상태로 변화하는 것으로, 공중 보건상 위해를 일으키는 등 수질이 악화되는 것을 말한다.</item>
        <item>부영양화</item>
        <item>화학 비료나 오수의 유입 등으로 물에 인(P)과 질소(N)와 같은 영양분이 과잉 공급되어 식물의 급속한 성장 또는 소멸을 유발하고 조류가 과도하게 번식하게 하여 하천이나 호소 심층수의 산소를 빼앗아 용존산소량(DO)를 감소시켜 생물을 죽게 하는 현상을 말한다.</item>
        <item>기름유출</item>
        <item>액체 석유 탄화수소를 고의가 아닌 인간의 활동의 결과로 주변 환경에 유출하는 것을 말한다. 기름은 원유를 포함하여 정제된 기름, 정제된 석유 제품(가솔린, 디젤 등), 또는 부산물, 배의 벙커유, 유성의 폐기물이 될 수도 있다. </item>
        <item>미세 플라스틱</item>
        <item>생물물리학적 용어로 지구상에 존재하며 환경을 오염시키는 미세한 플라스틱을 의미한다. 특히 커다란 플라스틱이 미세 플라스틱으로 분해 되면서 바닷 속과 해수면을 떠다니며 해양환경에서 큰 문제를 일으키고 있다.</item>
    </string-array>

    <string-array name="토양오염">
        <item>인간의 활동에 의해 만들어진 여러 가지 물질이 토양에 들어감으로써 그 성분이 변화되어 환경 구성요소로서의 토양 기능에 악 영향을 미치는 상태</item>
        <item>농약</item>
        <item>농약은 농산물이나 임산물의 병충해를 방제하는 데 쓰이는 약물이다. 농약에는 유해한 곤충구제용 살충제, 잡초 제거를 위한 제초제, 식물병 방제용 살균제 및 각종 제품, 소독용 살균제 등이 있다.</item>
        <item>사막화</item>
        <item> 기상 변화로 인하여 수목이 말라죽고 건조한 나대지 출현 현상을 말한다. 마을이나 오아시스가 밀려드는 사구에 의해 파묻히거나 지나친 벌채나 방화, 지나친 녹지화로 인하여 자연 식생 회복 능력을 잃고 인공 녹화도 성공하지 못한 경우에 일어난다.</item>
        <item>null</item>
        <item>null</item>
    </string-array>

    <string-array name="기타오염">
        <item>대기,수질,토양 오염을 제외하고 사람의 건강이나 환경에 피해를 주는 상태 대표적으로 원자력사고와 인공조명에 의한 빛 공해 등이 있다.</item>
        <item>빛 공해</item>
        <item>인간에 의해 발생된, 과잉 또는 필요 이상의 빛에 의한 공해(公害)를 말한다. 밤하늘이 밝아지면 생태계를 교란시키고 건강에 해를 주며, 도시인들이 보는 별빛을 흐리고 천문대의 관측을 방해한다. 에너지 낭비의 원인이 되기도 한다. 빛공해는 산업화로 인한 부작용 중 하나이며, 고도로 공업화되어 인구가 밀집한 곳일수록 심각하다.</item>
        <item>원자력사고</item>
        <item>원자력 발전소, 원자력 잠수함 등 원자력 관련 시설에서 사고가 난 것을 말한다.국제 원자력 기구(IAEA)에서 국제 원자력 사고 등급은 0에서 7까지 8등급이며 1986년의 체르노빌 원자력 발전소 폭발 사고와 그 25년 후의 후쿠시마 원자력 발전소 사고가 가장 높은 등급인 7등급을 받았다. </item>
        <item>null</item>
        <item>null</item>
    </string-array>


</resources>